# 그려줘 친구들!

## 목차

1. [서비스 소개](#introduction)
2. [사용설명서](#manual)
4. [게임 UI 설명](#game-ui)
4. [Restful API](#restful)
5. [인공지능 소개](#technology)
6. [팀원 소개](#team)



## 1. 서비스 소개 <a name="introduction"></a>

> 동화와 함께하는 그리기 게임

유저가 직접 그림을 그리고 동화 이야기 진행에 참여할 수 있는 플레이 방식의 게임입니다.

![그려줘친구들_메인화면](assets/그려줘친구들_메인화면.jpg)



## 2. 사용설명서 <a name="manual"></a>

### 프로젝트 다운로드

```bash
$ git clone https://lab.ssafy.com/s02-final/s02p31c109.git
```



### 의존성 패키지 다운로드

#### Backend

```bash
$ pip install -U pip virtualenv

$ virtualenv --system-site-packages -p python3 ./venv

$ source ./venv/Scripts/activate

$ pip install -r requirements.txt # 가상환경에서 설치

# tensorflow 설치가 되지 않을 때
$ pip uninstall tensorflow-gpu

$ pip install tensorflow-gpu==2.0
```



```bash
$ python manage.py makemigrations

$ python manage.py migrate

$ python manage.py createsuperuser

$ python manage.py runserver
```



#### frontend

```bash
$ npm install
```



### DB 설계 - ERD

![그려줘친구들_ERD](assets/그려줘친구들_ERD.png)



### DB 구축

> **그려줘 친구들!** 의 플레이를 위해서는 DB 구축이 필요합니다.
>
> 관리자 페이지에서 DB 구축을 할 수 있습니다.

#### 스토리 생성

![그려줘친구들_스토리생성화면](assets/그려줘친구들_스토리생성화면.jpg)

#### 챕터 생성

> 관리자 페이지의 스토리를 누르면 들어갈 수 있습니다.

![그려줘친구들_챕터생성화면](assets/그려줘친구들_챕터생성화면.jpg)

#### 장면 생성

> 미션이 등록될 장면에는 그림을 추가하지 않습니다.
>
> 미션 다음 페이지에는 분기가 존재합니다.
>
> 만약 여러개의 분기가 있다면, 분기 처리되는 장면의 번호는 동일하게 만들어야 합니다.

![그려줘친구들_장면생성화면](assets/그려줘친구들_장면생성화면.jpg)

#### 스크립트 추가

> 관리자 페이지의 챕터를 누르면 들어갈 수 있습니다.

![그려줘친구들_스크립트생성화면](assets/그려줘친구들_스크립트생성화면.jpg)

#### 미션 등록

> 미션 페이지에 미리 생성한 미션을 등록해줍니다.
>
> 미션의 위치를 변경할 수도 있습니다.

![그려줘친구들_미션등록화면](assets/그려줘친구들_미션등록화면.jpg)

#### 키워드 추가

> 분기 처리되는 각각의 페이지들에 키워드를 추가해줍니다.

![그려줘친구들_키워드등록화면](assets/그려줘친구들_키워드등록화면.jpg)

#### 아이템 분류

> 아바타 아이템의 분류를 생성해줍니다.

![그려줘친구들_키워드등록화면](assets/그려줘친구들_아이템분류화면.jpg)

#### 아바타 아이템 등록

>아바타 아이템 사진을 등록해줍니다.

![그려줘친구들_키워드등록화면](assets/그려줘친구들_아바타아이템등록화면.jpg)



## 3. 게임 UI 설명 <a name="game-ui"></a>

### 메인 화면

> 관리자는 관리자 페이지에 들어갈 수 있습니다.
>
> 메인 화면의 `팔레트`를 누르면 [팀원 소개 화면](#team-info)으로 이동할 수 있습니다.

![그려줘친구들_전체메인화면](assets/그려줘친구들_전체메인화면.jpg)

### 튜토리얼 화면

> 게임을 진행하는 데 필요한 기능을 안내해주는 튜토리얼을 진행할 수 있습니다.

![그려줘친구들_튜토리얼화면](assets/그려줘친구들_튜토리얼화면.jpg)

### 게임 시작 화면

> 원하는 게임을 선택하여 플레이 할 수 있습니다.

![그려줘친구들_게임시작화면](assets/그려줘친구들_게임시작화면.jpg)

### 게임 진행 화면

> 직접 그린 100장이 넘는 그림들과, 클로바 더빙으로 제작된 AI 보이스를 활용한 게임 컨텐츠를 볼 수 있습니다.

![그려줘친구들_게임진행화면](assets/그려줘친구들_게임진행화면.jpg)

### 게임 미션 화면

> 유저가 미션을 고르고, 직접 그림을 그려서 동화를 수선할 수 있습니다.

![그려줘친구들_게임미션화면](assets/그려줘친구들_게임미션화면.jpg)

### 게임 채점 화면

> 인공지능이 유저가 그린 그림을 채점하여 결과를 알려줍니다.

![그려줘친구들_게임채점화면](assets/그려줘친구들_게임채점화면.jpg)

### 게임 종료 화면

> 게임 챕터로 돌아가거나, 다음 챕터로 바로 이동할 수 있습니다.

![그려줘친구들_게임종료화면](assets/그려줘친구들_게임종료화면.jpg)

### 마이페이지 화면

> 유저의 정보와 원픽 그림을 볼 수 있습니다.

![그려줘친구들_마이페이지화면](assets/그려줘친구들_마이페이지화면.jpg)

### 아바타 화면

> 지금까지 모은 아이템으로 자신의 캐릭터를 꾸밀 수 있다.

![그려줘친구들_갤러리화면](assets/그려줘친구들_아바타화면.jpg)

### 갤러리 화면

> 지금까지 그린 작품들을 스토리와 챕터별로 확인할 수 있습니다.

![그려줘친구들_갤러리화면](assets/그려줘친구들_갤러리화면.jpg)

### 작가 신청 화면

> 작가가 되기 위해 신청하는 페이지입니다.

![그려줘친구들_팀원소개화면](assets/그려줘친구들_작가신청화면.jpg)

### 작가 신청 확인 화면

> 관리자가 작가 신청서를 관리하고 승인하는 페이지입니다.

![그려줘친구들_팀원소개화면](assets/그려줘친구들_작가신청확인화면.jpg)

### 팀원 소개 화면 <a name="team-info"></a>

> 랜덤으로 생성되는 이스터에그를 볼 수 있습니다.

![그려줘친구들_팀원소개화면](assets/그려줘친구들_팀원소개화면.jpg)



## 4. Restful API <a name="restful"></a>

> Swagger를 활용하여 Restful API를 문서화했습니다.

![그려줘친구들_Swagger](assets/그려줘친구들_Swagger.PNG)

![image-20200615130008579](assets/그려줘친구들_Swagger2.png)

![image-20200615130143327](assets/그려줘친구들_Swagger3.png)

![image-20200615130227910](assets/그려줘친구들_Swagger4.png)



## 5. 인공지능 소개 <a name="technology"></a>

### 데이터셋

> 구글 Quick Draw! 데이터셋을 활용하였습니다.

![img](assets/그려줘친구들_퀵드로우.png)

### 텐서플로우 CNN 모델

> 텐서플로우 케라스 시퀀셜모델로 CNN 인공지능 모델을 학습시켜 96.8%의 정확도를 얻었습니다.

![img](assets/그려줘친구들_AI모델.png)

### Fabric.js 데이터 전처리

> Fabric.js 캔버스의 픽셀 이미지 데이터를 통해 모델에 맞게 28*28 전처리 작업했습니다.

![image-20200615131102654](assets/그려줘친구들_Fabric.js전처리1.png)

![img](assets/그려줘친구들_Fabric.js전처리2.png)

![img](assets/그려줘친구들_2828이미지.png)



## 6. 팀원 소개 <a name="team"></a>

**Backend, 인공지능**: 김기범(팀장), 정은지

**Frontend**: 김규리, 윤서영, 최수빈

**일러스트**: 윤서영